<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>AJEEA on AJEEA Burkina</title><link>https://www.ajeea-burkina.org/</link><description>Recent content in AJEEA on AJEEA Burkina</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Sun, 30 May 2021 08:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ajeea-burkina.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>L'AJEEA passe au JT pour son bilan de l'année 2020</title><link>https://www.ajeea-burkina.org/post/bilan-2020-jt/</link><pubDate>Sun, 30 May 2021 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ajeea-burkina.org/post/bilan-2020-jt/</guid><description>Découvrer les actions de l&amp;rsquo;AJEE en vidéo ! (6'04&amp;quot; à 9'45&amp;quot;)</description></item><item><title>Sensibilisation à la sexualité infantile</title><link>https://www.ajeea-burkina.org/post/sensibilisation-sexualite/</link><pubDate>Thu, 29 Apr 2021 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ajeea-burkina.org/post/sensibilisation-sexualite/</guid><description>Réunis au centre de l&amp;rsquo;AJEEA, c&amp;rsquo;était une occasion pour les enfants de se réunir et partager un goûter.</description></item><item><title>Visite du maire de Frangy</title><link>https://www.ajeea-burkina.org/post/visite-maire-frangy/</link><pubDate>Sun, 28 Feb 2021 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ajeea-burkina.org/post/visite-maire-frangy/</guid><description>La classe de CLIS de l’école élémentaire de Frangy (classe accueillant des enfants en situation de handicap âgés de 7 à 11 ans),correspond via courrier et mail, avec la classe de CE2 l’école de l’Aurore de Ouagadougou au Burkina Faso.
Cet échange avait permis en 2015 à de jeunes burkinabés de découvrir l&amp;rsquo;Aiguille du Midi au pays du Mont-Blanc, bien loin du climat aride du plateau de la Volta et le désert du Sahel.</description></item><item><title>Distribution de dons pendant le confinement</title><link>https://www.ajeea-burkina.org/post/kit-nourisson/</link><pubDate>Sun, 19 Apr 2020 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ajeea-burkina.org/post/kit-nourisson/</guid><description>Le confinement actuellement décrété au Burkina Faso pour lutter contre la propagation du Coronavirus a obligé les écoles, marchés et petits commerces informels à fermer, privant beaucoup de familles de leur seuls revenus. C&amp;rsquo;est pourquoi l&amp;rsquo;AJEEA a organisé une distribution de kit pour nourissons aux familles du quartier de Bonheurville à Ouagadougou pour aider les familles dans le besoin. Ces kits ont été fournis par un des partenaires de l&amp;rsquo;AJEEA et permettent aux enfants de 0 à 6 ans de mieux supporter cette crise qui affecte terriblement le Burkina Faso.</description></item><item><title>Une journée traditionnelle pour cloturer les ateliers de LNA</title><link>https://www.ajeea-burkina.org/post/une-journ%C3%A9e-traditionnelle-pour-cloturer-les-ateliers-de-lna/</link><pubDate>Sun, 17 Feb 2019 15:34:15 +0000</pubDate><guid>https://www.ajeea-burkina.org/post/une-journ%C3%A9e-traditionnelle-pour-cloturer-les-ateliers-de-lna/</guid><description>Les parents sont arrivés, et après leur installation, le president de l&amp;rsquo;AJEEA a donné son mot de bienvenue. Les enfants de la maternelle de l&amp;rsquo;association ont ensuite fait un chant de bienvenue. Après le chant, l&amp;rsquo;équipe français des LNA a procédé à un discours pour clôturer les ateliers avec les enfants de l&amp;rsquo;association durant leur séjour au centre. Puis, les enfants ont procédé à la demonstration des spectacles (chant, danse, défilé de mode, &amp;hellip;) appris par le groupe LNA durant son séjour au Burkina Faso.</description></item><item><title>Fête de l'Arbre de Noël</title><link>https://www.ajeea-burkina.org/post/arbre-de-noel/</link><pubDate>Sat, 12 Jan 2019 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ajeea-burkina.org/post/arbre-de-noel/</guid><description>La journée démarre par un concert d&amp;rsquo;un groupe musical français (Loud&amp;rsquo;n Around) qui va rester pendant un mois et demi avec l&amp;rsquo;AJEEA (on en reparlera dans un prochain article).
Ensuite se sont enchaînés les discours du Directeur de l&amp;rsquo;école de Belleville, du Président de l&amp;rsquo;AJEEA, d&amp;rsquo;un Responsable de la Direction Provinciale de l&amp;rsquo;Education Nationale et du Président du groupe musical français. Tous ont fait part de leur enthousiasme à l&amp;rsquo;idée de travailler conjointement pour l&amp;rsquo;épanouissement et le développement cognitif des jeunes à leur charge.</description></item><item><title>Loud'N Around : des musiciens français rejoignent l'AJEEA</title><link>https://www.ajeea-burkina.org/post/loud-n-around/</link><pubDate>Wed, 09 Jan 2019 07:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ajeea-burkina.org/post/loud-n-around/</guid><description>Ils jouent de la trompette, du trombone, du saxophone ou encore du soubassophone, autant d&amp;rsquo;instruments insolites que les enfants auront pu découvrir et essayer.
Durant les ateliers, les enfants ont pu chanter, danser, taper des rythmes ou encore jouer des contes musicaux. Cela leur permet de renforcer leur créativité, leurs facultés d&amp;rsquo;improvisation avec de nouveaux outils.
Bien sûr, les enfants sont de grands habitués du chant, auquel ils s&amp;rsquo;exercent chaque jour en compagnie des tanties.</description></item><item><title>Un nouvelle tantie venue de France</title><link>https://www.ajeea-burkina.org/post/livia/</link><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 07:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ajeea-burkina.org/post/livia/</guid><description/></item><item><title>C'est la rentrée pour les enfants de l'AJEEA !</title><link>https://www.ajeea-burkina.org/post/rentree2018/</link><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 07:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ajeea-burkina.org/post/rentree2018/</guid><description>Ce matin, le soleil était encore bas dans le ciel quand les premiers enfants, cartable sur le dos, ont franchi le portail du centre.
Les plus grands retrouvent joyeusement leurs camarades quand les plus petits (3 ans) découvrent avec une appréhension teintée de curiosité leur nouvelle salle de classe et rencontrent leurs monitrices que tous appelleront leurs &amp;ldquo;tanties&amp;rdquo;.
Huit heures, les cours commencent. Tout le monde se dit bonjour, l&amp;rsquo;appel est fait, puis les plus grands se mettent à entonner l&amp;rsquo;hymne du Burkina Faso que leurs cadets ne tarderont pas à apprendre aussi.</description></item></channel></rss>